河北再現百億級房企面臨破產 上萬業主或將房財兩空

河北再現百億級房企面臨破產 上萬業主或將房財兩空
2017-03-14 12:52

河北聯邦偉業房地產開發集團有限公司(下稱「河北聯邦」)是一家在河北家喻戶曉的民營公司，也是河北省龍頭房企之一，旗下多個項目曾被列入河北省重點扶持項目。但時間走到2017年，這家公司的經營卻走到了終點，而旗下的祥雲國際項目是整個事件的導火索。

「吃遍中國」成「空中花園」

祥云國際項目總佔地約1800畝，是省市政府重點支持的集商業地產、旅遊地產、文化地產、居住地產為一體的重點工程，祥云國際片區是省會傾力打造繁華地標十大片區之一。是聯邦偉業房地產開發集團繼聯邦名都、聯邦東方明珠後的又一旅遊地產項目。

祥雲國際整體規劃由兩大部分組成，南部為佔地1300餘畝低密度超大型水景高端居住社區;北部為佔地426畝華北首席「吃遍中國」水上樂享主題公園。

但隨著公司實際控制人2014年因涉嫌犯罪被帶走協查，河北聯邦陸續爆發百億級債務危機，同時，旗下百億級房產項目被查封，上萬業主或將「房財兩空」。

近期，環球網財經記者連續接到多位河北及周邊地區群眾的材料投訴前述情況，稱隨著李生被帶走協查(現已被取保候審)，河北聯邦百億元債務危機集中爆發，同時旗下房產項目--祥雲國際被法院查封，已售房屋無法正常交付使用。

支爆